[
  {
  "question": "発酵導入美容液と発酵導入化粧液の違い",
  "answer": "どちらも化粧水の前に使用することで保湿成分が角質層まで浸透しやすい肌に整えるアイテムですが、使用感が異なります。さっぱりとした使い心地がお好みの方には「発酵導入化粧液」、乾燥が気になられる方には「発酵導入美容液」がおすすめです。",
  "related_word": [
    "発酵導入美容液",
    "発酵導入化粧液"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%81%A8%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B6%B2%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-656d4e43031b3e0024dc92a5"
  },
  {
  "question": "発酵導入美容液と発酵導入化粧液の併用",
  "answer": "どちらも同じ働きのアイテムのため、両方を使用する必要はありません。よりとろみのあるテクスチャをお好みの方には「発酵導入美容液」、さっぱりとしたテクスチャがお好みの方には「発酵導入化粧液」がおすすめです。",
  "related_word": [
    "発酵導入美容液",
    "発酵導入化粧液"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%81%A8%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B6%B2%E3%81%AE%E4%BD%B5%E7%94%A8-6719a8c288ee5db510e065fd"
  },
  {
  "question": "発酵導入美容液・発酵導入化粧液の使用頻度",
  "answer": "毎朝晩、使用可能です。",
  "related_word": [
    "発酵導入美容液",
    "発酵導入化粧液"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%83%BB%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B6%B2%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E9%A0%BB%E5%BA%A6-6719a8f2807f952c49d9616b"
  },
  {
  "question": "発酵導入美容液・発酵導入化粧液と各種スキンケアシリーズの組み合わせ",
  "answer": "各種スキンケアシリーズと組み合わせて使用可能です。",
  "related_word": [
    "発酵導入美容液",
    "発酵導入化粧液"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%83%BB%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B6%B2%E3%81%A8%E5%90%84%E7%A8%AE%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E7%B5%84%E3%81%BF%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B-6719a8fcf5ac53b26a43d1b0"
  },{
  "question": "発酵導入美容液・発酵導入化粧液とオールインワンジェル／クリームの使用",
  "answer": "発酵導入美容液／化粧液はオールインワンジェル／クリームの前にも使用できます。",
  "related_word": [
    "発酵導入美容液",
    "発酵導入化粧液",
    "美容液・オールインワン・シートマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%83%BB%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B6%B2%E3%81%A8%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%EF%BC%8F%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-671608e21567407e1fb58e84"
  },
  
  
  {
  "question": "スキンケア用品を使用する順番",
  "answer": "スキンケア用品は以下の順番でのご使用をおすすめします。\n\n■忙しい朝や手軽にケアしたいとき\n1. クレンジング洗顔\n2. 導入化粧液または導入美容液\n3. オールインワンジェルまたはオールインワンクリーム\n\n■夜などじっくりケアしたいとき\n1. クレンジング洗顔\n2. 拭き取り化粧水\n3. 導入化粧液または導入美容液\n4. 化粧水\n5. 美容液\n6. 乳液\n7. クリームまたはスリーピングマスク",
  "related_word": [
    "スキンケア・フェイスケア"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E7%94%A8%E5%93%81%E3%82%92%E4%BD%BF%E7%94%A8%E3%81%99%E3%82%8B%E9%A0%86%E7%95%AA-656d4e42031b3e0024dc9244"
  },{
  "question": "化粧品・スキンケア・ボディケア・ヘアケア・オーラルケア用品の使用期限",
  "answer": "■未開封の場合\n使用期限は、冷暗所で保管し製造からおおよそ3年です。\n\n■開封済みの場合\n使用期限は、製品や保管状況によって異なりますが、開封後3ヶ月以内を目安に、なるべく早く使い切ることをおすすめします。\n\n【ご注意】\n変質にお気づきの場合は、その時点で使用を中止してください。",
  "related_word": [],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E5%8C%96%E7%B2%A7%E5%93%81%E3%83%BB%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%83%BB%E3%83%9C%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%83%BB%E3%83%98%E3%82%A2%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%83%BB%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%A9%E3%83%AB%E3%82%B1%E3%82%A2%E7%94%A8%E5%93%81%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%9C%9F%E9%99%90-656d4e42031b3e0024dc924a"
  },{
  "question": "スキンケア用品の保管方法",
  "answer": "化粧水、乳液などのスキンケア用品は、冷暗所で保管してください。なお、温度差の大きい場所での保管を繰り返すと、成分が変化するおそれがあるため、冷蔵庫での保管はおすすめしません。",
  "related_word": [],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E7%94%A8%E5%93%81%E3%81%AE%E4%BF%9D%E7%AE%A1%E6%96%B9%E6%B3%95-671607c737f18b6ad08b17ee"
  },{
  "question": "化粧品の海外への輸送",
  "answer": "化粧品のアルコール濃度や成分の配合量は公表していません。また、SDSなどの提供は行っていません。ただし、無印良品で販売している顔用の化粧品（スキンケア用品・メイクアップ用品・日焼け止めなど）は、「航空法上の危険物」には該当しません。",
  "related_word": [],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E5%8C%96%E7%B2%A7%E5%93%81%E3%81%AE%E6%B5%B7%E5%A4%96%E3%81%B8%E3%81%AE%E8%BC%B8%E9%80%81-656d4e42031b3e0024dc9241"
  },{
  "question": "スキンケア用品（オイル・化粧水・クリームなど）の赤ちゃんへの使用可否",
  "answer": "一部のお子さま用の製品以外は、赤ちゃんの使用を想定していません。赤ちゃんの肌は成人と比べるととてもデリケートなため、できるだけ使用はお控えください。",
  "related_word": [],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E7%94%A8%E5%93%81%EF%BC%88%E3%82%AA%E3%82%A4%E3%83%AB%E3%83%BB%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%83%BB%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AA%E3%81%A9%EF%BC%89%E3%81%AE%E8%B5%A4%E3%81%A1%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%B8%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8F%AF%E5%90%A6-656d4e42031b3e0024dc9253"
  },{
  "question": "妊娠中や授乳中のコスメ・ケア用品の使用可否",
  "answer": "妊娠中や授乳中の使用可否は、体質や体調にもよるため、お医者様へのご相談をおすすめします。",
  "related_word": [],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E5%A6%8A%E5%A8%A0%E4%B8%AD%E3%82%84%E6%8E%88%E4%B9%B3%E4%B8%AD%E3%81%AE%E3%82%B3%E3%82%B9%E3%83%A1%E3%83%BB%E3%82%B1%E3%82%A2%E7%94%A8%E5%93%81%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8F%AF%E5%90%A6-65a474733b8f9d0024bf1278"
  },{
  "question": "化粧水や乳液のにおい",
  "answer": "無香料のスキンケア用品は、無臭ではなく、原材料そのものの香りがします。天然の原材料を使用しているため、採取時期などによって色や香りに違いが生じることがありますが、品質には問題ありません。",
  "related_word": [],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%82%84%E4%B9%B3%E6%B6%B2%E3%81%AE%E3%81%AB%E3%81%8A%E3%81%84-656d4e42031b3e0024dc9247"
  },{
  "question": "スプレーヘッドから化粧水が霧状ではなく直線状に出る場合",
  "answer": "スプレーヘッドは、下記のような場合には霧状にスプレーできず、中身が一直線に出てくることがあります。\n\n■とろみのある液体を入れている場合\nスプレーヘッドは粘度の高い液体を入れると霧状にスプレーできず、直線状に出てくることがあります。無印良品の化粧水類のなかで無印良品のスプレーヘッドで霧状にスプレーできるのは下記の製品です。\n\n化粧水・敏感肌用・さっぱりタイプ\n敏感肌用化粧水 さっぱり\n化粧水・敏感肌用・しっとりタイプ\n敏感肌用化粧水 しっとり\n敏感肌用クリーム化粧水\nクリアケア薬用拭き取りローション\n拭き取り化粧水\nふき取り化粧水\n導入化粧液\n発酵導入化粧液\n\n■スプレーをプッシュする力が弱い場合\n上記の商品を入れていても霧状にスプレーできない場合は、スプレーをプッシュする力が弱いことが考えられます。\n力を入れて勢いよくプッシュしてください。\n「スプレーヘッド　化粧水用」がプッシュしづらい方は、より力を加えやすい「スプレーヘッド・トリガータイプ　化粧水用」がおすすめです。",
  "related_word": [
    "スプレーヘッド",
    "スプレーヘッド・トリガータイプ"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%B9%E3%83%97%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%98%E3%83%83%E3%83%89%E3%81%8B%E3%82%89%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%81%8C%E9%9C%A7%E7%8A%B6%E3%81%A7%E3%81%AF%E3%81%AA%E3%81%8F%E7%9B%B4%E7%B7%9A%E7%8A%B6%E3%81%AB%E5%87%BA%E3%82%8B%E5%A0%B4%E5%90%88-656d4e41031b3e0024dc91a5"
  },{
  "question": "発酵導入美容液・発酵導入化粧液と各種スキンケアシリーズの組み合わせ",
  "answer": "各種スキンケアシリーズと組み合わせて使用可能です。",
  "related_word": [
    "発酵導入美容液",
    "発酵導入化粧液"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%83%BB%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B6%B2%E3%81%A8%E5%90%84%E7%A8%AE%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E7%B5%84%E3%81%BF%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B-6719a8fcf5ac53b26a43d1b0"
  },{
  "question": "高濃度美容液と各種スキンケアシリーズの組み合わせ",
  "answer": "各種スキンケアシリーズと組み合わせて使用可能です。",
  "related_word": [
    "高濃度美容液　ビタミンC誘導体配合",
    "高濃度美容液　レチノール誘導体配合",
    "高濃度美容液　セラミド配合",
    "高濃度美容液　ナイアシンアミド配合"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%81%A8%E5%90%84%E7%A8%AE%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E7%B5%84%E3%81%BF%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B-6719a92ec93aebf373f36482"
  },{
  "question": "高濃度オールインワンセラムと各種スキンケアシリーズの組み合わせ",
  "answer": "高濃度オールインワンセラムは、これ1つでスキンケアを完了できるアイテムです。お好みで、高濃度オールインワンセラムの後に、各種クリームやマスク、美容液を使用することも可能です。",
  "related_word": [
    "高濃度オールインワンセラム　レチノール誘導体配合",
    "高濃度オールインワンセラム　ナイアシンアミド配合"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%BB%E3%83%A9%E3%83%A0%E3%81%A8%E5%90%84%E7%A8%AE%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E7%B5%84%E3%81%BF%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B-6719a936d5f4e85e2f5d7b53"
  },
  
  
  {
  "question": "化粧水に浮遊物が見られる場合",
  "answer": "化粧水は保管環境によって、澱（おり）や浮遊物が生じることがありますが、天然うるおい成分（植物エキス）に由来するもので、ご使用には問題ありません。",
  "related_word": [],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%81%AB%E6%B5%AE%E9%81%8A%E7%89%A9%E3%81%8C%E8%A6%8B%E3%82%89%E3%82%8C%E3%82%8B%E5%A0%B4%E5%90%88-6716075f5c89ca4572907ec8"
  },{
  "question": "敏感肌用クリーム化粧水とオールインワンジェル／クリームの違い",
  "answer": "どちらも1本で手軽にスキンケアを完了できるアイテムです。オールインワンジェルよりもクリーム化粧水の方が油分を多く含んでいるため、乾燥が気になる方や、ジェルやクリーム特有のベタつきが苦手な方にはクリーム化粧水がおすすめです。",
  "related_word": [
    "敏感肌用クリーム化粧水",
    "美容液・オールインワン・シートマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E6%95%8F%E6%84%9F%E8%82%8C%E7%94%A8%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%81%A8%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%EF%BC%8F%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-671607dac50bc9cab2153d6a"
  },{
  "question": "敏感肌用クリーム化粧水と乳液／クリームの併用",
  "answer": "さらに保湿を高めたい場合にはクリーム化粧水の後にクリームの使用をおすすめします。",
  "related_word": [
    "敏感肌用クリーム化粧水",
    "クリーム"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E6%95%8F%E6%84%9F%E8%82%8C%E7%94%A8%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%81%A8%E4%B9%B3%E6%B6%B2%EF%BC%8F%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AE%E4%BD%B5%E7%94%A8-6716084c84e747a7878a4ef2"
  },{
  "question": "敏感肌用クリーム化粧水の朝の使用",
  "answer": "朝に使用しても問題ありません。",
  "related_word": [],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E6%95%8F%E6%84%9F%E8%82%8C%E7%94%A8%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%81%AE%E6%9C%9D%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-671608801567407e1fb5829f"
  },{
  "question": "オールインワンジェル／クリームの朝の使用",
  "answer": "朝にも使用可能です。メイク前は使用量を調節し、量が多いと感じたらティッシュをあてて余分なジェル／クリームを取り除いてください。",
  "related_word": [
    "美容液・オールインワン・シートマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%EF%BC%8F%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AE%E6%9C%9D%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-671608d25aa86d702c890ffc"
  },{
  "question": "オールインワンジェル／クリームの使用方法",
  "answer": "オールインワンジェル／クリームのみでお手入れは完了します。オールインワンジェル／クリームの後に、クリームやマスク、美容液を使用することも可能です。",
  "related_word": [
    "美容液・オールインワン・シートマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%EF%BC%8F%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%96%B9%E6%B3%95-671608dac24ae7dd42694392"
  },{
  "question": "発酵導入美容液・発酵導入化粧液とオールインワンジェル／クリームの使用",
  "answer": "発酵導入美容液／化粧液はオールインワンジェル／クリームの前にも使用できます。",
  "related_word": [
    "発酵導入美容液",
    "発酵導入化粧液",
    "美容液・オールインワン・シートマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%83%BB%E7%99%BA%E9%85%B5%E5%B0%8E%E5%85%A5%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B6%B2%E3%81%A8%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%EF%BC%8F%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-671608e21567407e1fb58e84"
  },
  

  {
  "question": "薬用リンクルブライトシリーズとエイジングケアシリーズの違い",
  "answer": "■薬用リンクルブライトシリーズ\nメラニンの生成を抑えてシミ・ソバカスを防ぎ、シワを改善します。医薬部外品です。\n\n■エイジングケアシリーズ\n年齢による乾燥やハリ不足が気になる肌にアプローチし、ふっくらとした肌に導きます。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトシリーズ",
    "エイジングケアシリーズ"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E8%96%AC%E7%94%A8%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%83%96%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%A8%E3%82%A8%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-671608042d4ca9e1400d8cec"
  },{
  "question": "エイジングケアクリームとエイジングケアスリーピングマスクの違い",
  "answer": "どちらも、化粧水や美容液で肌を整えた後、スキンケアの最後に使用するアイテムです。エイジングケアクリームはやわらかくなめらかなテクスチャーであるのに対し、スリーピングマスクはコクのある濃厚なテクスチャーです。スリーピングマスクは油分の配合量が多く、しっとりとした仕上がりになるため、夜の使用がおすすめです。",
  "related_word": [
    "エイジングケアクリーム",
    "エイジングケアスリーピングマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%A8%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%A8%E3%82%A8%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%B9%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%94%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-671608188283081714559f83"
  },{
  "question": "薬用リンクルブライトクリームマスクとエイジングケアスリーピングマスクの違い",
  "answer": "どちらも、スキンケアの最後に使用する、洗い流さないタイプのマスクで、コクのある濃厚なテクスチャーが特長です。\n\n■薬用リンクルブライトクリームマスク\nメラニンの生成を抑えてシミ・ソバカスを防ぎ、シワを改善する効果があります。医薬部外品です。\n\n■エイジングケアスリーピングマスク\n年齢による乾燥やハリ不足が気になる肌にアプローチし、ふっくらとした肌に導きます。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトクリームマスク",
    "エイジングケアスリーピングマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E8%96%AC%E7%94%A8%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%83%96%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%A8%E3%82%A8%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%B9%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%94%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-67160826176f33a60dff3038"
  },{
  "question": "クリームマスク・スリーピングマスクの使用頻度",
  "answer": "夜の使用をおすすめしていますが、朝にも使用可能です。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトクリームマスク",
    "エイジングケアスリーピングマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%BB%E3%82%B9%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%94%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E9%A0%BB%E5%BA%A6-6716088dbee428ae4d6dbf5f"
  },{
  "question": "クリームマスク・スリーピングマスクの首への使用",
  "answer": "首にも使用可能です。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトクリームマスク",
    "エイジングケアスリーピングマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%BB%E3%82%B9%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%94%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AE%E9%A6%96%E3%81%B8%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-671608954389d77f5f78e22e"
  },{
  "question": "クリームマスク・スリーピングマスクの朝の使用",
  "answer": "朝にも使用可能です。メイク前は使用量を調節し、量が多いと感じたら、ティッシュをあてて余分なクリームを取り除いてください。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトクリームマスク",
    "美容液・オールイエイジングケアスリーピングマスクンワン・シートマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%BB%E3%82%B9%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%94%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AE%E6%9C%9D%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-671608a93dcd08cf5b66bfb4"
  },
  
  
  
  {
  "question": "薬用ブライトニングシリーズと薬用リンクルブライトシリーズの違い",
  "answer": "薬用ブライトニングシリーズと薬用リンクルブライトシリーズは、効果と使用感が異なります。どちらも医薬部外品です。\n\n■効果\n＜薬用ブライトニングシリーズ＞\nメラニンの生成を抑えてシミ・ソバカスを防ぐ\n＜薬用リンクルブライトシリーズ＞\nメラニンの生成を抑えてシミ・ソバカスを防ぐ\nシワを改善する\n\n■使用感\n＜薬用ブライトニングシリーズ＞\nみずみずしく軽め\n＜薬用リンクルブライトシリーズ＞\nしっとり重め",
  "related_word": [
    "薬用ブライトニングシリーズ",
    "薬用リンクルブライトニングシリーズ"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E8%96%AC%E7%94%A8%E3%83%96%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%88%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%A8%E8%96%AC%E7%94%A8%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%83%96%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-6716080d4dfbdc8214742f12"
  },{
  "question": "UV乳液と日焼け止めの併用",
  "answer": "UV乳液を使用する場合、日焼け止めの併用は不要です。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトUV乳液",
    "薬用ブライトニングUV乳液"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/UV%E4%B9%B3%E6%B6%B2%E3%81%A8%E6%97%A5%E7%84%BC%E3%81%91%E6%AD%A2%E3%82%81%E3%81%AE%E4%BD%B5%E7%94%A8-66457e9d164bf5001c92f671"
  },{
  "question": "UV乳液の化粧下地として使用可否",
  "answer": "化粧下地としては使えません。メイクをする場合は、化粧用下地をご使用ください。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトUV乳液",
    "薬用ブライトニングUV乳液",
    "薬用メイクアップベース・化粧下地"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/UV%E4%B9%B3%E6%B6%B2%E3%81%AE%E5%8C%96%E7%B2%A7%E4%B8%8B%E5%9C%B0%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8F%AF%E5%90%A6-66457f02281ae6001d15ab34"
  },{
  "question": "UV乳液の夜の使用",
  "answer": "日中の紫外線から肌を守る効果があるため、基本的には日中のスキンケアアイテムとしての使用をおすすめしています。夜に使用できないわけではありませんが、夜のスキンケアには紫外線から肌を守る効果は必要ないため、薬用ブライトニングシリーズをご使用の場合は美容液やジェルマスクを、薬用リンクルブライトシリーズをご使用の場合は乳液やクリームマスクの使用をおすすめしています。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトUV乳液",
    "薬用ブライトニングUV乳液"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/UV%E4%B9%B3%E6%B6%B2%E3%81%AE%E5%A4%9C%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-66457f52f06993001ce3fb86"
  },{
  "question": "UV乳液と日焼け止めの違い",
  "answer": "UV乳液は日焼け止めとしての機能に加え、乳液としての機能も兼ね備えているため、日焼け止めに比べて保湿力が高くなっています。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトUV乳液",
    "薬用ブライトニングUV乳液",
    "日焼け止め"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/UV%E4%B9%B3%E6%B6%B2%E3%81%A8%E6%97%A5%E7%84%BC%E3%81%91%E6%AD%A2%E3%82%81%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-66457f955f1da9001d08d709"
  },{
  "question": "UV乳液の身体への使用",
  "answer": "身体にも使用可能です。",
  "related_word": [
    "薬用リンクルブライトUV乳液",
    "薬用ブライトニングUV乳液"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/UV%E4%B9%B3%E6%B6%B2%E3%81%AE%E8%BA%AB%E4%BD%93%E3%81%B8%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-66457fcbd3d41c001c3fdae7"
  },
  
  
  
  {
  "question": "エイジングケア薬用美白シリーズと薬用ブライトニングシリーズの違い",
  "answer": "どちらもメラニンの生成を防ぎシミ・ソバカスを防ぐ効果は同じですが、有効成分と使用感が異なります。エイジングケア薬用美白はビタミンC誘導体の他に肌荒れを防ぐトラネキサム酸を有効成分として配合しています。また、薬用ブライトニングシリーズがみずみずしく軽めの使用感なのに対し、エイジングケア薬用美白シリーズは乾燥も気になる方に向けたしっとり重めの使用感になっています。",
  "related_word": [
    "薬用ブライトニングシリーズ",
    "エイジングケアシリーズ"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%A8%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%B1%E3%82%A2%E8%96%AC%E7%94%A8%E7%BE%8E%E7%99%BD%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%A8%E8%96%AC%E7%94%A8%E3%83%96%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%88%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-6639d877cc478a00256e782d"
  },{
  "question": "ジェルマスクの使用頻度",
  "answer": "毎朝晩、使用可能です。",
  "related_word": [
    "薬用ブライトニングジェルマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E9%A0%BB%E5%BA%A6-671608b14aae5721743b7875"
  },{
  "question": "ジェルマスクの朝の使用可否",
  "answer": "朝も使用可能です。メイク前は使用量を調節し、量が多いと感じたらティッシュをあてて余分なジェルを取り除いてください。",
  "related_word": [
    "薬用ブライトニングジェルマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AE%E6%9C%9D%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8F%AF%E5%90%A6-671608c184e747a7878a5892"
  },{
  "question": "ジェルマスクの首への使用",
  "answer": "首にも使用可能です。",
  "related_word": [
    "薬用ブライトニングジェルマスク"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%AB%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%81%AE%E9%A6%96%E3%81%B8%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8-671608cb0eae66d0d0a2c0fb"
  },{
  "question": "クレイパックとふき取り化粧水の併用",
  "answer": "併用の必要はありません。どちらかをご利用ください。",
  "related_word": [
    "薬用ブライトニングクレイパック",
    "ふき取り化粧水"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%82%AF%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%91%E3%83%83%E3%82%AF%E3%81%A8%E3%81%B5%E3%81%8D%E5%8F%96%E3%82%8A%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%81%AE%E4%BD%B5%E7%94%A8-6645801081479a001c189f91"
  },
  
  
  {
  "question": "ふき取り化粧水と薬用クリアケアふき取りローションの違い",
  "answer": "■ふき取り化粧水\n角質ケア成分として乳酸を配合し、毛穴の汚れや皮脂を取り除きます。無香料です。\n\n■薬用クリアケアふき取りローション\n有効成分としてグリチルリチン酸ジカリウムを配合し、肌荒れやニキビを防ぎます。精油でシトラス調の香りを付けています。医薬部外品です。",
  "related_word": [
    "ふき取り化粧水",
    "薬用クリアケアふき取りローション"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E3%81%B5%E3%81%8D%E5%8F%96%E3%82%8A%E5%8C%96%E7%B2%A7%E6%B0%B4%E3%81%A8%E8%96%AC%E7%94%A8%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%81%B5%E3%81%8D%E5%8F%96%E3%82%8A%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-671a09ffc8f2b715949b456a"
  },
  
  
  {
  "question": "高濃度美容液と高濃度オールインワンセラムの違い",
  "answer": "美容液とオールインワンセラムで保湿成分（レチノール誘導体/ビタミンC誘導体/ナイアシンアミド）の配合量は同じです。高濃度美容液は化粧水や乳液、クリームと合わせてお使いいただく、肌なじみのよいみずみずしい使用感が特長です。高濃度オールインワンセラムは化粧水・美容液・乳液の役割をひとつにしたもので、忙しいときなど、手軽に、でもしっかりとケアしたいときにおすすめです。高濃度美容液よりも保湿力が高く、こっくりとした使用感のジェルタイプです。",
  "related_word": [
    "高濃度美容液　ビタミンC誘導体配合",
    "高濃度美容液　レチノール誘導体配合",
    "高濃度美容液　セラミド配合",
    "高濃度美容液　ナイアシンアミド配合",
    "高濃度オールインワンセラム　レチノール誘導体配合",
    "高濃度オールインワンセラム　ナイアシンアミド配合"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%81%A8%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%BB%E3%83%A9%E3%83%A0%E3%81%AE%E9%81%95%E3%81%84-67160836f3dcb61a23db4cd3"
  },{
  "question": "高濃度美容液と高濃度オールインワンセラムの併用",
  "answer": "高濃度美容液と高濃度オールインワンセラムは併用することが可能です。併用する場合は、高濃度美容液を先に使用し、その後に高濃度オールインワンセラムをお使いください。",
  "related_word": [
    "高濃度美容液　ビタミンC誘導体配合",
    "高濃度美容液　レチノール誘導体配合",
    "高濃度美容液　セラミド配合",
    "高濃度美容液　ナイアシンアミド配合",
    "高濃度オールインワンセラム　レチノール誘導体配合",
    "高濃度オールインワンセラム　ナイアシンアミド配合"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%81%A8%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%BB%E3%83%A9%E3%83%A0%E3%81%AE%E4%BD%B5%E7%94%A8-6719a92688c3652cbed2968f"
  },{
  "question": "高濃度美容液の使用頻度",
  "answer": "高濃度美容液は毎朝晩、使用可能です。「高濃度美容液　レチノール誘導体」は夜の使用をおすすめしていますが、朝使用する場合は必ず日焼け止めを併用してください。",
  "related_word": [
    "高濃度美容液　ビタミンC誘導体配合",
    "高濃度美容液　レチノール誘導体配合",
    "高濃度美容液　セラミド配合",
    "高濃度美容液　ナイアシンアミド配合"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E9%A0%BB%E5%BA%A6-6719a9063bddedac625b7749"
  },{
  "question": "高濃度美容液と各種スキンケアシリーズの組み合わせ",
  "answer": "各種スキンケアシリーズと組み合わせて使用可能です。",
  "related_word": [
    "高濃度美容液　ビタミンC誘導体配合",
    "高濃度美容液　レチノール誘導体配合",
    "高濃度美容液　セラミド配合",
    "高濃度美容液　ナイアシンアミド配合"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E7%BE%8E%E5%AE%B9%E6%B6%B2%E3%81%A8%E5%90%84%E7%A8%AE%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%81%AE%E7%B5%84%E3%81%BF%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B-6719a92ec93aebf373f36482"
  },
  
  {
  "question": "高濃度オールインワンセラムの使用頻度",
  "answer": "高濃度オールインワンセラムは毎朝晩、使用可能です。「高濃度オールインワンセラム　レチノール誘導体配合」は夜の使用をおすすめしていますが、朝使用する場合は必ず日焼け止めを併用してください。",
  "related_word": [
    "高濃度オールインワンセラム　レチノール誘導体配合",
    "高濃度オールインワンセラム　ナイアシンアミド配合"
  ],
  "related_links": "https://faq.muji.com/%E9%AB%98%E6%BF%83%E5%BA%A6%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%AF%E3%83%B3%E3%82%BB%E3%83%A9%E3%83%A0%E3%81%AE%E4%BD%BF%E7%94%A8%E9%A0%BB%E5%BA%A6-6719a90eeb5c7f733a505449"
  }
]
